瑞典氣候少女Greta Thunberg唔係讀Thunder個Thun、Iceberg個Berg!

當初好好奇點解Thunberg中文譯做「通貝里」，
唔係好似Zuckerberg 朱克伯格咁譯做「桑伯格」
原來瑞典文真係讀類似「Toon-Berry」

瑞典文th個h係唔影響讀音 好似英文名Thomas個th咁

/Thunberg pronunciation
The people have spoken. Pronouncing Thunberg in a similar way to “Toonberry”, not “Toonberg”, is apparently spot on!/

聽瑞典人點讀：

Gru li e ta
Tooonn Ber li

push 你呢個更接近正確讀音

我都係聽你條link再鳩打

瑞典人名係好易讀錯 jake gyllenhaal都睇化左

搞咁多又難記又麻煩，直接叫環保閪咪得囉